大公司MNC top sales，可能幫到你手

Hello 小弟90後 由大學part time 到畢業都係做sales related 既工，由係luxury brand 做b2c 到MNC b2b top sales 都叫有d 方法

由洗樓 電話cold call 不斷搵客 到 賣幾m 野比fortune 500 既公司，都有唔同技巧

呢個post 唔係想教咩sales 技巧，係想幫下1d 小本經營 或者 見到好多人有好好idea / run緊既生意 但唔識做銷售 甚止平時行手作市集仔 都覺得坐係到既店主/員工可以做到d野（銷售）黎提高生意

大家做過b2b sales 都應該知我地好多時間淨，所以激發起想係到睇下有無人做緊小生意 startup 想搵人part time / freelance 形式做銷售， 唔會收好多錢，有挑戰性既生意都想試，因為小弟係一個勁中意見客既人

大家可以交換下諗法

（不過想知呢到係咪多中學生，無咩8090後創業）

幾m野好少
Mnc b2b sales起馬都億億聲

有冇野教下
純粹想聽

B2C 簡單黎講 因為客走左無得搵番，所以由個客埋黎就要觀察，望佢打扮，隻眼望邊，再加簡單問題 睇佢對答 估佢目的 有無興趣 然後先做selling

有人話做sales 把口叻就得，旺中個d 賣幾十蚊野舖頭仔可能係既

正喎，有咩 真心想知

想聽咩 b2c b2b 電話傾 都有唔同

視乎公司嘅product，有時幾m嘢啲margin高，公司反而會拆得多佣俾sales

有無 start up pitching 經驗？

有，係mnc 前一份係鬼佬startup公司做過 佢得我一個員工 所以mkt sales 咩都要跟曬 好多野學 亦都係因為呢份 令我知b2b 既方向係有挑戰性好多

Sales 係一個好正既position，我當佢game 咁玩，你絕對可以抽贏大你20幾30歲既老patpat，多經驗 係著數 但未必贏，好多因素

b2b and cold call

未做過sales想了解下

一間處於嬰兒狀態既startup有無可能得到基金投資

Cold call 首先睇 decision maker / 負責人係邊個 你打電話起碼要搵到負責條友個名先 第一步 亦係最重要一步

緊係有 startup有分有無potential 好野既你驚搵唔到 人地搵番你轉頭

Lm學野

其實會唔會好多時比人秒cut線

又唔會秒既 唔同我地自己一聽到話咩銀行 電話商就秒收佢皮 因為聽電話個個junior 都未必識得曬公司用緊/有關係既vendor 點都會聽下你講係邊個 有咩事先

咁點spot到 d話事既人
同埋開場白 通常係咩

咁快沉左?

如果做銀行sale sme借錢 有咩方法

路過搭下嗲：

如果我係SALES，會先分析有邊啲類型SME，每行(每個老闆)對CASH FLOW都有唔同要求，佢地對EXPAND的諗法都唔同

有啲老闆可能想一個月開一百間分店，有啲想鞏固生意，有啲需要流動資金做MARKETING。

從其中你最熟悉的行業下手，了解某行業最常出現的資金問題，會唔會係INVENTORY太高，定係INVOICE未收得番錢，定係SALES唔掂，再講下點解借銀行錢去營運係好，點樣可以透過銀行資金令生意愈做愈大

(利申：搵工中，歡迎介紹 )

做野同班sales director 有接觸， 佢地做budget 時 最鐘意年年set 3-5% 增長然後達到目標拿SIP. 最唔鐘意係今年突然爆數， 會禁住唔俾下面班sales出貨， 要佢地拖住個客， 到下一個fiscal year 先出貨. 佢地話今年增長多左，下年要保持增長會好難追， 追唔到， 你就要走架啦.

開過一些sales global meeting, VP同人開會其實好直接簡單. 班大佬一交唔到數， 就講你個邊就要少幾多個headcount, 轉個頭又會見到VP出 email， 扮到好關心員工咁

食最大茶飯， 一定係自己開間公司係出面， 低價入哂自己公司既貨， 再炒貨賣出去. 80-90年代， 好多mnc sales就係咁變身做大老闆.

你會知咩post既人負責你個product eg. IT admin HR fin procurement...

開場白太多太多變化 睇你咩scenario

緊係 今年爆左數 爆得多 下年老細只會係你今年增長既% 再加上去 自己搵自己笨

但我係唔理的 爆左數都照做 因為條bar已經最高 係搵錢好時機 理得佢

不嬲做代理最好賺
好多做到上市加發達